%@metapost:ameriquenord2004.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2004
{\em La figure ci-dessous n'est pas réalisée en vraie grandeur.}
\par Les points $A$, $O$, $C$ sont alignés ainsi que les points $B$, $O$, $D$.
\[\includegraphics{ameriquenord2004-2}\]
On suppose que $OA=3$~cm; $AB=4$~cm; $OC=7,5$~cm; les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles et $\widehat{DOC}=65$\degres.
\begin{myenumerate}
  \item Calculer $CD$.
  \item La perpendiculaire à $(BD)$ passant par $C$ coupe $(BD)$ en $H$. Calculer $OH$ (arrondir au centième de cm).
\end{myenumerate}